---
aid: 9025
zid: 561095
title: "赵慢熊利亚同志担任政（ke）保（ge）局（bo）头子真的大丈夫？"
author: yanyu126
date: 2014-09-18 11:10:36+07:00
lastmod: 2014-09-18 20:25:00+07:00
---

yanyu126 于 2014-9-18 11:10:36 发表了：

_本帖最后由 yanyu126 于 2014-9-18 11:20 编辑_

赵慢熊利亚同志担任政（ke）保（ge）局（bo）最高长官真的大丈夫？

我记得书里写过，赵慢熊利亚同志的简历里，他是研究斯大林时期大清洗的专家，任命这样的人担任政（ke）保（ge）局（bo）头子，百仞城里的元老们晚上真的睡得着觉？就不担心百仞城变成白刃城？

~

就算组建政（ke）保（ge）局（bo）需要他的专业知识，但个人觉得让他做个顾问就可以了，就算出于效率考虑，让他做了政（ke）保（ge）局（bo）头子，也应该给与制衡才对，并且在完成初期组建之后，就把他撸下来。

~

但是看看现在，政（ke）保（ge）局（bo）里面的几个小头目都一副唯赵利亚同志马首是瞻的模样，几乎成了他的独立王国，针插不进，水泼不进，并且收集元老们的个（hei）人（cai）档（liao）几乎成了公开的秘密，就这样了，执委会的大佬们晚上还睡得着？

---

笑看风云淡 于 2014-9-18 15:01:30 发表了：

我前几天问了《若干大结局》里那个清洗掉一大批元老的假文总是谁，不是有很多人就在说是早慢熊么

---

zeckzion 于 2014-9-18 15:19:59 发表了：

有江山在……他也就是赵胡佛罢了

---

stardreadnought 于 2014-9-18 15:24:00 发表了：

比起 KGB 来，马督工那票行为艺术才是元老的噩梦吧

---

netmousexhxh 于 2014-9-18 15:33:47 发表了：

比起某女来说，熊公公和江山这几个人是知道什么事不能说也不能做，什么事可以做不可以说的。

---

yanyu126 于 2014-9-18 15:40:00 发表了：

> zeckzion 发表于 2014-9-18 15:19
>
> 有江山在……他也就是赵胡佛罢了

江菊座是外情局的吧，没听说过他渗透过政保系统啊，而且胡佛统治 fbi 的时候，也没见 cia 有什么能力与之对抗啊。

---

逆风起飞 于 2014-9-18 16:29:06 发表了：

没有斯大林，KGB 又有多大杀伤力？

---

小穷 于 2014-9-18 20:25:59 发表了：

没事，早慢熊和马工的私交很好

---
